\documentclass[../main.tex]{subfiles} 
\begin{document}

\chapter{KONKLUSJON}

Målene med prosjektet var:
\begin{itemize}
\item Å fullføre utviklingen av den eksisterende e-læringsapplikasjonen
\item Å gjøre den nye versjonen av e-læringsapplikasjonen mer fleksibel
\item Å integrere utvalgte funksjoner fra de eksterne systemene TimeEdit, Fronter og BibSys i e-læringsapplikasjonen...
\end{itemize}
Å gjøre det eksisterende systemet mer stabilt og fleksibelt gikk veldig bra siden prosjektmedlemmene hadde mye erfaring med plattformene, teknologiene og den opprinnelige kildekoden fra før. E-læringsapplikasjonen har ikke lengre noen store mangler og den kan administre innholdet på en mye bedre og mer elegant måte enn tidligere. Dette er mye takket være det nye fragmentsystemet, hvor man kan legge til og fjerne funksjoner og innhold fra alle lag i applikasjonen på en fleksibel måte. Administrasjonsgrensesnittet i webapplikasjonen har også blitt forbedret for å lettere kunne legge inn data. Systemet er også mye mer robust etter mye feilsøking og utbedring av koden.\newline
\newline
Integrasjonen av de tre eksterne datasystemene Fronter, BibSys og TimeEdit gikk ikke helt problemfritt for seg, men vi er fornøyde med løsningen vi kom frem til for BibSys og TimeEdit da de begge leverer de funksjonene vi ønsket. For Fronter er arkitekturen i systemet klar til å hente inn data fra Fronter. Dette gjør at ved en eventuell videreutvikling av systemet, vil det å legge til ferdig Fronter funksjonalitet være en enkel oppgave.\newline
\newline
I løpet av prosjektet lærte vi mye om hvordan et prosjekt fungerer og hvordan det er å jobbe sammen. I tillegg fikk vi erfaring om korrespondanse med bedriftsmarkedet når vi skulle skaffe dokumentasjon og tilgang til de systemene vi skulle integrere. Vi lærte også mye om relasjonsdatabaser og hvor vanskelig de er å håndtere i et stort og komplisert system.\newline
\newline
Systemet er godt nok til å tas i bruk som supplement til de eksisterende løsningene, men med mer utvikling kan systemet erstatte konkurrentene.\newline
\newline
Til tross for at vi måtte bryte med den originale tidsplanen for prosjektet, ble problemstillingene løst, og målene til prosjektet oppfylt på en god måte. Derfor kan prosjektet regnes som en suksess

\newpage

\end{document}